_3\. 新拉丁诗歌 利奥与诗人 阿西里的罗马城市诗人。约维乌斯的 Elogia。Gyraldi 的文学史。瓦勒里亚努斯《论作家的不幸》。Coryciana. 帕斯奎尔 伊万杰里斯塔-马达莱尼 卡米洛-波齐奥 梅利尼家族 朗格利乌斯的审判 布洛西奥-帕拉迪奥 卡萨诺瓦 科尔内托的哈德良 马康托尼乌斯-弗拉米尼乌斯 Guido Posthumus Silvester. 桑纳扎尔 维达 弗拉卡斯特罗。纳瓦格罗

从 15 世纪起，拉丁诗歌迎来了最繁盛的花期。在意大利人的故土上，拉丁语诗歌得以延续，但它只能作为一种学问产品存在于更高的圈子中，而在古典研究的时代，教育的边界线从未像现在这样清晰，当时人们对大众学校一无所知。

在我们的文化中，新拉丁诗歌具有净化阶段和穿越古典的意义。作为一种诗歌产品，它给人一种死气沉沉或多余的感觉。文体形式上的人为化本已是古拉丁文学的基本特征，在模仿中更令人反感，而异教中反复出现的奥林匹斯机械只能产生幼虫的效果。如果忽略了 XVI 世纪的这些悼词、颂歌、挽歌和史诗，人们会感叹他们的诗人是没有生命的文化素材的刍狗。但是，这些新拉丁诗人在他们的时代找到了自己的归宿，他们有权利存在于这个时代。如果没有文艺复兴时期对古典古代的再现，希腊和罗马的精神对今天的我们来说不过是一个被误解了的死公式：只有文艺复兴让它通过诗人的想象力和语言学家的批判重新焕发生机；因为这正是古典的影子为后人重新变得有血有肉而汲取的生命之源。正是这些今天几乎被遗忘的文艺复兴时期的诗人，为我们将它们从 "兽穴 "中唤醒。如果说他们在振兴古代文学和重塑古老语言方面做出了巨大贡献，那么他们尤其促进了人们对高尚和优美形式的品味。他们用奢华的美学装饰了受过教育的社会，这个社会离不开他们，就像艺术家离不开他们一样。他们被视为这个时代合法的诗歌贵族；他们让他们那一代人相信，他们已经再次变得像古代人一样高贵，已经完全掌握了古典教育。事实上，没有什么比拥有古典教育更伟大的胜利了，而第二部拉丁文学的诞生就是最好的证明。印刷时代的第二部拉丁文学数量之多令人惊叹，与文艺复兴时期的文学作品相比，作为伟大罗马世界的丰碑而留存下来的所有古代作家只是凤毛麟角。生产和复制之间没有界限，时代的界限几乎不被承认。XVI 世纪初，受过教育的意大利人认为自己基本上是拉丁人，罗马人是真正的罗马人，事实上，通过精神转变过程，他们现在比 VIII 和 XX 世纪的祖先更接近古人。世纪。

在利奥时代，一位对罗马在世诗人进行评论的诗人可以非常天真地说，他长期以来一直怀疑哪个时代更配得上桂冠，是奥古斯都时代还是他自己的时代。如果说他更乐意赞美古人，那只是因为他们有更多的赞助人；在同样幸运的情况下，现代琴声本身就会引起后者的嫉妒。阿西利的平庸指责是不公正的，因为很少有像利奥十世时代罗马的 "太阳 "如此灿烂地照耀着诗人们的才华。拉斐尔把诗人和音乐家们带进了梵蒂冈的帕尔那索斯，而开明的教皇则把它变成了他们的赫斯珀里德花园。一首只可意会不可言传的诗是他青睐有加的特许状。用小提琴为诗歌伴奏的安德烈亚-马罗内（Andrea Marone）因为一首即兴诗歌而获得了教士称号。利奥将伯爵头衔和一座城堡授予了鲁特琴演奏家、犹太人吉亚玛里亚。他还授予才华横溢的阿科尔蒂一个公爵头衔。梵蒂冈每天都向诗人开放，他们在正午古筝演奏者离开后进入梵蒂冈。每天，诗人与马罗内（Marone）、布兰多里尼（Brandolini）和奎尔诺（Querno）等即兴演奏家一起坐在教皇的桌旁。这些 "厚颜无耻的诗人群 "追随着教皇，正如严肃的人所抱怨的那样，无论他走到哪里，站在哪里，在宫殿里，在包厢里，在柠檬园里，在寝宫里，他们都阻止他履行职责。他们被嘲讽为猴子，这给了瓦勒里阿诺斯写一首题为《猴子》的诗的机会，他在诗中以诙谐幽默的笔调展示了这些有趣的凯尔科利普斯的优点，并请求继续得到 "太阳狮子 "的宠爱。

利奥十世通过他的倾向，引诱诗人蜂拥而出。他们的人数众多，因为他们的艺术是大众化的。古典语言教育的剩余变成了诗歌。那是语言学的青春时代，语法学家们与奥林匹斯山的缪斯女神一起狂欢，然后就干枯成了迂腐的人。没有一个博学的拉丁文学家不写诗；语言学和诗歌仍然密不可分。特别是书信体这种易于处理的形式导致了大量的偶发诗歌。凡是以雕像、神灵、英雄和哲学家为题材，以古今中外的男人和女人为题材写书信体诗歌的人，都希望被视为诗人。1520 年前后，罗马受人仰慕的诗人比维吉尔时代还要多，而所有这些教授、辩护律师和主教都是蒂布勒、霍拉兹和马罗内。他们的诗篇在大众中不幸湮没，但也在大众中得以保存。我们从当时的文学史中了解到他们中许多人的名字，因为这些文学史已经将当代诗人作为一种力量来论述。早在彼特拉克（Petrarch）和菲利波-维拉尼（Filippo Villani）时代，学者的生平史就已初见端倪，人们也通过这些史料了解了诗人；大约在 1455 年，巴托洛梅奥-法齐奥（Bartolomeo Fazio）写下了他的著作《De viris illustribus》，甚至在十五世纪末之前，保罗-科尔泰塞（Paolo Cortese）就写下了他的论文《De hominibus doctis》。但在利奥时代，诗人已经开始为他们献上独立的作品。例如，一位居住在罗马的医生、西尼加利亚的弗朗切斯科-阿西利（Francesco Arsilli of Sinigaglia）写了一首文学诗《论城市诗人》。这首诗以咏物诗的形式描绘了一百多位同时代诗人的肖像，他们为利奥的帕尔那索斯（Parnassus）增添了活力。阿西利将他的肖像编织成了一个巨大的荣誉花环，即使他的赞美令人产生一些怀疑，但我们可以看到当时罗马的创作冲动和知识人才是多么巨大。他将自己所有诗歌中最感激的一首献给了约维乌斯，约维乌斯后来写了《伊洛吉亚》一书，其中谈到了书中提到的许多诗人。与阿尔西里同时，吉拉尔迪在罗马写了一篇题为 "关于他那个时代的诗人 "的对话。除此之外，他还于 1548 年在费拉拉撰写了第二篇对话录，因此我们在他的作品中看到了第一部诗歌文学通史。瓦勒里亚努斯的论文《论作家的不幸》也可以被视为一部文学史著作，在这部著作中，这个令人忧伤的主题得到了当时事实的证实。

因此，Arsilli、Jovius、Gyraldi 和 Valerianus 是 XVI 世纪上半叶诗人的资料来源。此外，还有第一部罗马 Musenalmanach，即利奥十世时代最可爱的文学纪念碑《科里西亚纳》。这些诗歌是罗马诗人为纪念戈里茨而写的，每逢圣安娜节都会在桑索维诺小组所在的小教堂里献上。由于他们总是歌颂同一个对象，即对主人、艺术家和圣徒的赞美，他们孜孜不倦的艺术理应得到足够的认可。最后，戈里茨不得不关闭了小教堂，因为他们的诗句泛滥成灾。他们还在特拉扬广场的花园里献诗，把诗句钉在树木、喷泉和古物上。他们的科里西乌斯-塞内克斯将这些祭文整齐地装订成册，锁在自己的柜子里。布洛修斯偷走了手稿，于是这本书就被印刷出来了。在科利西亚诗人中，有意大利最著名的文学家：本博、卡斯蒂利昂、维达、吉拉尔迪、约维乌斯、弗拉米尼乌斯；甚至胡滕也作为客人出现在那里，而另一位德国人西尔瓦努斯则生动地歌唱了安娜节。许多德国人文主义者都是罗马学院的成员；有些人还被庄严地授予了罗马公民身份。他们的赞助人是戈里茨，他们的赞助人也是希罗尼穆斯-阿莱安德尔（Hieronymus Aleander），在宗教改革使他成为德国憎恨的敌人之前。

帕斯奎尔》也可以加入这个诗集。正是在朱利叶斯二世时期，在印刷完全自由的幸福时代，罗马出现了第一批此类诗集：当时的讽刺年鉴，对他们的公众舆论和放荡轻浮的历史做出了有启发性的贡献。

最有才华的诗人之一是卡皮-德-费罗（Capi de Ferro）家族的伊万杰里斯塔-福斯托-马达莱尼（Evangelista Fausto Maddaleni），他是萨多莱托最亲密的朋友，也是一位受过古典教育的拉丁文学家。利奥在元老宫给了他一把椅子，让他在那里讲授罗马历史。吉拉尔迪认为他比他的同胞卡米洛-波尔卡里（Camillo Porcari）更有诗意，后者也是利奥的宠儿和雄辩教授。波卡里继续为缪斯女神服务。当本博来到罗马时，他很荣幸地结识了这个家族中受过高等教育的三兄弟：卡米洛、瓦莱里奥和安东尼奥。阿西利称卡米洛是蒂布尔最得意的模仿者，但吉拉尔迪认为他的散文比诗歌更好。他于 1517 年作为泰拉莫的当选主教去世。

梅利尼家族在教育方面也很有特色。在西斯笃四世时期，他们的家族任命了一位著名的红衣主教贾姆巴蒂斯塔（Giambattista）。他们住在纳沃纳的宫殿里，从十五世纪中叶开始，他们在马里奥山拥有了自己美丽的别墅，皮埃特罗-梅利尼在 1470 年左右在那里建造了圣克罗齐小教堂。皮埃特罗是红衣主教的弟弟，也是萨巴-梅利尼（Sabba Mellini）的儿子，萨巴-梅利尼博学多才，是行宫伯爵和罗马市议长。他的儿子马里奥、吉罗拉莫和塞尔索同样以教育闻名。

塞尔索在 1519 年的一次审判中一举成名。当时，年轻的学者克里斯托夫-隆格尔-冯-梅切尔恩（Christoph Longueil von Mecheln）住在罗马，他在罗马的图书馆学习，知识渊博，享有很高的声誉。他的朋友为他争取到了罗马公民身份，以奖励他对意大利和罗马的多次赞美。然而，他的敌人却指出他早先对法国的赞美，其中贬低了罗马。罗马人的自信心膨胀到了极点，塞尔索-梅利尼（Celso Mellini）正式指控这位人文主义者大言不惭。这不仅仅是虚荣心在作祟，也是爱国热情在作祟；因为在文艺复兴时期，基督教的世界主义原则削弱了的热爱祖国的古老美德也在复兴。当时受过教育的意大利人从未像现在这样，感到自己与祖先融为一体。于是，他们回到了西塞罗时代，急切地抓住机会模仿这位古代演说家。他们在元老宫喧闹恳切地组织了一场活动：在利奥教皇、红衣主教和罗马所有重要的贵族面前，市民梅利尼对可怜的朗盖尔发表了雷鸣般的抨击。后者不久前离开了这座城市，但他给朋友们写了两篇为自己辩护的演讲稿，这两篇演讲稿是对当时历史的宝贵贡献。在这两篇演说中，他在元老院和人民面前扮演了被告的角色，表明根据任何罗马法律他都无罪，并证明了事情的真正核心：罗马人嫉妒外国的科学教育。他的敌人严肃地宣称，超罗马人密谋夺走罗马人和意大利人在科学领域的第一名，而隆盖尔是伊拉斯谟和布达伊乌斯秘密派往罗马的，目的是从图书馆攫取知识宝藏，然后带着它们穿越阿尔卑斯山。整个学术界都被卷入了这一过程。本博（Bembo）和萨多列托（Sadoleto）为被告辩护，利奥十世给了他一个辉煌的满足：他确认了他的公民身份，任命他为行宫伯爵和使徒秘书。然而，朗厄尔再也没有回到罗马。他去了帕多瓦，在那里与本博成为密友，并与当时正在那里学习的年轻的雷金纳德-波尔（Reginald Pole）结为伴侣。在这里，他也反对路德，并于 1522 年去世，享年 33 岁，伊拉斯谟和当时的所有学者都为他哀悼。他的对手塞尔索淹死在河里，整个罗马都在为他的死哀悼。

在著名的城市诗人中，还有许多其他罗马人，但他们对我们来说只是名字而已。萨宾-布洛西奥-帕拉迪奥于 1516 年获得罗马公民身份，在克莱门特七世手下担任使徒秘书，时任福里尼奥主教，卒于 1550 年，享有盛誉。他受过古典教育，曾一度担任学院院长。他的朋友马康托尼奥-卡萨诺瓦（Marcantonio Casanova）来自科莫，但出生于罗马，是马蒂亚尔的模仿者。他是科隆纳家族的成员，这些罗马人也用桂冠来装饰自己。马康托尼奥为这位伟大的战士写下了诗篇；而庞培则写了一首赞美女性的颂歌，并将其献给了著名的维托利亚-科隆纳。缪斯女神现在已经解除了罗马的武装。罗马王朝不再在宫殿里堆满射弹，而是在宫殿里收集古物和铭文；罗马青年不再思考卡蒂林的阴谋，而是思考卡图兰的诗句；对卡西乌斯和布鲁图的模仿变成了对马蒂亚尔和贺拉斯的天真模仿。诗人的头衔还没有与后来学术韵文对它的蔑视联系在一起；甚至利奥十世允许对酒鬼奎尔诺、小丑加佐多和巴拉巴洛等坏诗人的嘲笑也证明了这一点。学术和诗歌仍然是统一的。

在当时蜂拥而至的诗人中，有些人脱颖而出，至今仍熠熠生辉，而另一些人则仅仅因为他们的地位而名垂青史。贝姆博、萨多列托和卡斯蒂廖内的诗歌之所以能在马达莱尼和波尔齐奥的诗歌中幸存下来，仅仅是因为这个原因，而科尔内托的哈德良的诗歌如果不是因为他是著名的红衣主教，也很难为人所知。顺便提一下，当时最伟大的诗人只是暂时与罗马有了接触，如马康托尼乌斯-弗拉米尼乌斯、桑纳扎尔和维达。弗拉米尼乌斯 1498 年出生于塞拉瓦莱，是长期在伊莫拉担任教授的拉丁文学家贾南托尼奥的儿子，年轻时带着诗句来到罗马，向教皇利奥推荐了他。教皇邀请他留下，年轻的诗人得到了著名修辞学家拉斐尔-布兰多里尼（Raphael Brandolini）的指导。他学识渊博，才华出众，住在亚历山大-法尔内塞的家里，但很快就周游意大利各地。卡斯蒂利昂、本博、吉贝尔蒂、弗拉卡斯托罗和纳瓦格罗都是他的朋友。你从未见过如此谦虚的人。后来，他遇到了改革家瓦尔迪兹，还陪同雷金纳德-波尔前往特伦特。宗教改革运动在他的思想中找到了呼应，而他的思想是在哲学研究中形成的。1550 年，他在罗马去世。他的诗歌以优美的形式、高尚的情感和纯洁的道德为特点。应波尔的请求，他首次尝试将《诗篇》翻译成拉丁文诗歌。

在罗马，弗拉米尼乌斯结识了一位在博尔吉亚统治下已经很有名气的诗人，来自佩萨罗的吉多-波斯图穆斯-西尔维斯特。此人不安分的生活反映了他所处的时代。他出生于 1479 年左右，年轻时生活在卢克蕾齐娅-博尔哈的丈夫乔瓦尼-斯福尔扎的宫廷中，用讽刺诗与切萨雷抗争。他逃到摩德纳，加入兰戈尼家族；他在费拉拉教医；他手持武器为本蒂沃格里家族服务，反对尤利乌斯二世。他最终与利奥十世和平相处，并将自己作为宫廷诗人的才华献给了利奥十世。他用挽歌式的诗句描述了教皇的一次狩猎。他始终保持着对昔日朋友本蒂沃格里家族的忠诚。1521 年，他在卡普拉尼卡去世，他的学生赫拉克勒斯-兰戈内（Hercules Rangone）在那里拥有一座别墅。他的诗作于 1524 年在博洛尼亚印刷，显示出他具有良好的古典文学素养，但在表达上却显得苍白无力。

桑纳扎尔还与利奥十世有过接触，因为他想将自己的史诗《De partu virginis》献给利奥十世。这首曾经广为传颂的诗歌开始了基督教史诗系列的创作，最后以克洛普斯托克的《弥赛亚德》告终。在基督教衰落时期，最有才华的诗人对这些素材进行了处理，这很难解释为拉丁人需要回归新教的理想。相反，这是一种用异教的纯美形式表现基督教内容的艺术冲动。正如根据维特鲁威（Vitruvius）的规则，教堂现在被赋予了古老的尺寸和风格形式，基督教教义和传说也要用古典艺术的形式来处理。利奥十世明确要求《维达》以马龙派的完美形式表现基督教史诗。他希望通过这种方式品味基督教。桑纳扎尔只是从古典艺术的角度来处理他的主题。维达的《克里斯提亚德》也只是一部学术著作，它一味地照搬维吉尔的模式，但却保留了基督教的精髓，不受异教神话的影响。马库斯-希罗尼穆斯-维达（Marcus Hieronymus Vida），约 1490 年出生于克雷莫纳，是当时最博学的拉丁文学家之一，也是最好的基督教诗人，为人严肃高尚，青年时代在罗马度过了许多年，师从朱利叶斯和利奥。他的第一首诗_"De arte poetica"_、"Bombyx "或 "Silkworm"、"Chess Game "深受利奥的欣赏，显示了他的说教才能和娴熟的古人模仿能力。利奥给了他弗拉斯卡蒂的一座修道院，让他在那里的美丽大自然中孤独地书写他伟大的基督教史诗。这部《克里斯蒂亚德》直到克莱门特七世在位时才完成，并于 1535 年付梓。

同样是在这个时代，弗拉卡索罗的 "梅毒 "也受到了同样热情的欢迎。古典形式感传达了这种接受度。此外，没有什么比这首诗的主题更具有时代感了。无端堕落的性别所带来的可怕瘟疫在当时仅被视为一种自然现象。这种现象在各个阶层都很普遍： 胡滕的同病相怜者包括教皇朱利叶斯和国王弗朗西斯。医生弗拉卡斯特罗（Fracastoro）将这种疾病作为一首非常优雅的诗歌的主题，这首诗歌在欧洲享有盛誉。这种令人作呕的东西--诗人所唤起的贞洁的缪斯女神会在什么材料面前惊恐地颤抖呢？- 在这首诗中，"恶心 "仅被用作描述邪恶和治愈自然力量的主题，古代神话中的众神和仙女在这首诗中得到了比其他新拉丁诗歌更恰当的运用。弗拉卡斯托罗将这首诗献给了本博。这首诗作为艺术作品也引起了极大的轰动，尽管事实上它的艺术价值并不高。桑纳扎尔承认，他自己耗费二十年之久创作的基督教史诗被牧羊人西菲勒斯打败了。对于夸大其词的同时代人来说，这首诗似乎是维吉尔的文艺复兴；就连苛刻的评论家尤利乌斯-切萨雷-斯卡利格（Julius Cesare Scaliger）也称其为 "神诗"。弗拉卡斯托罗是著名的天文学家、医生、哲学家和诗人，在维罗纳非常有名，他大约出生于 1483 年。他隶属于波代诺内指挥官阿尔维亚诺的文学圈，后来又居住在维罗纳或他的乡间庄园因卡西，1553 年去世。 维罗纳为他竖立了一座雕像。

他的朋友是威尼斯人安德烈亚斯-纳瓦格罗（Andreas Navagero），他是阿尔都斯圈子里最伟大的学者之一。1529 年，他作为威尼斯特使在布卢瓦去世，享年 46 岁，只留下了一些著作和诗歌，因为他烧掉了其中的大部分。弗拉卡索罗和纳瓦格罗都不属于罗马文学圈，但他们与该文学圈的首领本博、萨多列托和弗拉米尼乌斯保持着最密切的联系。
